\input{../preamble}

% \teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Электростатика 2}{\DTMdate{2021-12-22}}
	\task{Нарисуйте эквипотенциальные поверхности и силовые линии для поля,
	создаваемого двумя параллельными бесконечными заряженными нитями, если
	плотности зарядов на них
	\begin{enumtask}
		\item равны по модулю, но отличаются по знаку.
		\item равны.
	\end{enumtask}
	}
	\task{Оценить заряд Земли и среднюю плотность электрических зарядов в нижних
	слоях атмосферы, если известно, что напряжённость электрического поля на
	поверхности Земли равна $100\unit{В/м}$, а на высоте $1{,}5\unit{км}$ эта
	напряжённость падает до $25\unit{B/м}$.}
	\task{Металлический шар радиуса $R_1$, заряженный до потенциала $\varphi$,
	окружают тонкой металлической сферой радиуса $R_2 > R_1$. Определите
	потенциал шара после того, как
	\begin{enumtask}
		\item он будет соединен проводником со сферой.
		\item сферу соединят с Землёй, но не с шаром.
	\end{enumtask}}
	\task{Два одинаковых металлических шара соединены проволокой. Что будет,
	если эту незаряженную конструкцию поместить в однородное электрическое поле?
	Других внешних сил нет.}
}

\end{document}
